做人做到好average唔係一件好事

由細到大
讀書平平均均
從來都冇考過第一或者第尾
自己又唔敢做咩壞學生 又唔可以連續食兩枝煙
但係又未叻到考第一
Dse又係考到一個唔係勁又唔係差嘅分
勉強碌入大學
諗住讀好啲書 點知考試永遠個分都係得mean
見住人哋一係就好專心讀書爆4 可以拎曬船
一係就玩到gpa爛曬咁但係識到好多人就好羨慕

除咗讀書 性格都係咁
做人冇乜主見 次次都係人哋講嗰句就抄返人哋講咩
自己對任何嘢都冇乜意見 覺得接受到就ok
結果變到好多嘢都唔同人講 因為覺得自己講嘅嘢人哋都會諗到

諗諗吓
自己都想做到最勁或者係最廢嗰啲
前者就冇本錢 後者又驚自己承受唔起個後果
搞到好多嘢都唔敢去做 結果就係做一個好平凡嘅人咁過日子

有冇人都係咁？有咩方法可以改變下

我果時仲係會考
會考之前已經發現自己讀書Bottleneck左成績點努力都上唔到只停留係平均值
入到大學take某d科A到先重拾信心原來自己都有專長
巴打我建議你不停試新野去發掘自己長處係乜
總會有一樣野係你可以不費吹灰之力而above average, 搵到之後就可以專門去果個方向發展

一模一樣阿ching...

我就係所有take嘅course都冇試過拎AA-都冇掂過
中學嗰陣有學過下小提琴呀嗰啲 但係練極都係一般咁
仲要呢排肺炎 我都唔知喺屋企有咩嘢可以試下

巴打諗住點做
好多人用呢段時間學新嘢 但係自己就係因為呢個原因所以停滯不前咁

空閑時間用左係邊到

你要全方位搵野試先得呀
如果你有一個mentor可能都可以幫到你

功課 讀書 打機 煲劇
最近迫自己一日睇一套戲

買包煙試下先啦

邊有咁多mentor揾 都唔知可以同邊個傾

你將打機同煲劇的時間花係有意義的興趣咪唔average
先搵到興趣然後努力一步一步做到最好

我得小學考過全班第一

我grad左有一段時間都好迷茫搵唔到方向
試過上網比錢搵人格分析睇下自己有咩路可以行,但分析完都幫唔到自己
又買過本書好似咩strength finder, 但都唔唔work
所以最後一路做頹工一路試
最後回歸原點, 就係諗自己有d咩自己係可以比人花少d精神時間但出到比一般人好既結果, 果樣就係自己專長, 然後就搵到自己比其他人相對叻既地方係咩
巴打你可以回想自己由細到大有冇一兩樣野係比人讚過, 可以有少少幫助
不過都係搵唔到既話最直接既方法都係靠試出黎
呢條發掘既道路每個人都唔同,仲可能你條路比其他人特別長
但係咁你都會develop到點樣effectively或者systematic d去explore自己長處
或者你既長處就係explore, 冇人知

點都好, 祝你早日可以搵到自己既個人之處

做唔到最top咪做above average囉

我好似仲差以廢青角度嚟講 其實呢種態度係好舒服DSE lower quartile 嘅分碌入大學 入到大學完全冇理gpa 做人無目標無理想 得過且過做乜都唔會上心 唔會特別投入

做一個冇專長嘅人冇問題
問題係你唔甘心啫

我都係咁 啲興趣又係學咗少少就就冇心機再鑽研
覺得自己人生好撚廢

below average 比 above average好似容易啲，不過正常人都唔會咁做，咁咪穩啲嘢來學下增值自己。

做人做到好avengers最好

呢個真 以前學琴學咗兩三個月就無學 踢波踢咗幾年 但係其實都係得頭一兩年係有熱誠踢讀書考試pass就算 有時fail咗都唔會上心完全搵唔到可以維持到嘅興趣 就算打機呢啲好易沉迷嘅野我都唔會上心 連打機都懶

基本上做野 讀書 打機
永遠都唔係勁但又唔係廢到無細胞咁
學野又無動力 背野又記唔到
或者簡單啲講就係懶，搞到無技能

人地又音樂，運動，讀幾個語言，
畫畫，識講野，有自信
依啲正常人都要有一樣既野全部都無

that's me

how abt做個咩都識all round嘅人

btw潮文召喚

中庸之道？
冇所謂啦
大家都係平凡人
想唔平凡就出多啲力

由細到大就係冇乜嘢特別叻 先至好迷惘
我基本上係由考完公開試諗到宜家 發現自己真係冇嘢係特別有興趣呀嗰啲
不過多謝巴打先

問題係 你仲係average
你唔係top/low嗰浸其實冇人會理

一樣……

其實我都係
但係自己覺得唔可以再咁落去

我打機都係三分鐘熱度 好快就換驚玩

問題係你出咗力都係咁仲要有好多時都係

唔係冇人理 只係好少人會係最高或者最低
好似normal distribution咁

我覺得你可以好似上面位巴打咁講
全方位不停咁搵唔同既野去試
咁你可以知道自己既長處係咩

又或者如果唔怕失敗既話可以嘗試挑戰下自己既弱處
e.g.比如話自知自己語言能力弱，就專登嘗試去學一種新語言
因為你本身知自己呢個係你既弱點
如果係呢個弱點上你可以上到average既話
某程度上都算係突破左自己
咁就算淨係上到average你都會有好大既滿足感

過到自己嗰關駛乜人理？

唔好頹啦 我uq入都一樣廢 挫敗感仲大

睇電影 睇雜誌

當年dse中文作文題目：不做第一、也不做最後，你同意嗎？ 我寫左而題

一模一樣

一日一套戲了

現實就係呢句冇得唔同意
中庸之道係高不成低不就嘅人先會講嚟安慰自己

有感而發

其實好多人都係咁
只要你懂得平凡也是一種幸福
你會更開心

即刻落街買本平時唔會睇嘅雜誌
搵啲靈感

畫畫，日子有功
pick up費用又低

平凡咗咁耐都唔想一直咁落去㗎嘛

我真係好少睇雜誌唔追星

我細個有學過
參加過比賽 不過輸咗

巴打讀咩科, 畢業未

我都想係咁
第尾嘅話可以完全放棄 中間真係唔知想點

例如game書 生活雜誌
會畀到啲刺激你

屌一模一樣 我嘅人生就係最average個種人 高不成 低不就 永遠都只不過係人地嘅踏腳石

自爆不了未grad

你喺中間嗰個位係類似
你知自己有進步 但係人哋同時進歩緊 而你永遠都追唔上人地個步伐咁

目標呀師兄

仲要係100分滿分永遠淨係拎50分嗰隻

有無女

同巴打一樣都係讀緊u 勁就肯定冇我份 廢又唔係最廢 永遠都係median
不過我個人仲廢廢 運動 音樂完全唔識 又完全冇技能 朋友又冇

你有冇咩興趣 個興趣可以咩都得
幾無聊都得 最重要係令你有「追」嘅動力
冇嘅可以搵下 啫係咩都試下 之後搵到 就將佢做到極致

不過如果搵都難得搵可能係因為你 懶 多過 有定冇
最重要都係有「想改變嘅心」

個人意見 冇mean嘅意思

中學嗰陣鐘意手機平板，去睇英文YouTuber, 反而令我英文 speaking能力唔錯。鐘意日本，所以學日文。高中嗰陣通識唔温都高分，結果大學都選有關嘅科，讀得幾舒服。最近就想學下影相，遲下grad 就考車牌，去 working holiday/短期留學。我都好 average, 但呢啲少少嘅嘢都令我有方向唔少

同你一樣，做人做到好average，但係我有時都幾幸運自己由細到大做咩都中中挺挺，因為比左我好多時間我去嘗試唔同既野，搵到自己同最需要既係咩。我反而會覺得細個做某件事做到好標青會定性左自己，就好似某d天才咁，咁既話成世就要專注係個樣野度，咁樣老左覺得自己會有好多遺憾同後悔。

其實我同你差唔多
而家quarantine period基本上whatsapp係冇響過
不過冇朋友我又唔覺咩大問題

眼殘入左黎 +1

興趣就實有
問題係呢啲興趣唔係constructive嗰種

唔温都高分呢樣已經係你本身叻嘅地方

另一面咁睇 嗰班天才係揾到自己興趣而願意訓身成世落某一樣嘢上面
咁睇嘅話佢地都幾幸福

唔知你有無發覺 通常撈得最好的係average的人
叻的除非係真係好top

一路睇一路覺得好似自己
咩都識啲但咩都半桶水
呢排又係日日打機煲劇做野 唔知自己做緊啲乜
好似浪費緊人生咁

有冇例子
暫時見到撈得最掂 一係本身廢嗰啲
一係就好勁嗰啲
真係average嗰啲係好少會成功

巴打我都係
好多嘢知自己做唔掂 就唔想做落去

以前聽人講過唔信
而家身邊就發生緊
唔講詳情了 可能因為自知唔係最top反而更勇於試

Ching 入到u都 above average la, 只不過係u個pool度 average

唉 真係好廢
完全明 廿幾歲都好似一事無成咁

覺得自己諗到嘅嘢 人地都會諗到 呢句好有共鳴 入咗u之後我都係咁

有冇諗過最top既人做最top係用咗比你多幾多倍既努力？
最廢既人係浪費咗幾多時間先做到最廢同時要承受佢既後果？
平凡其實都係一種福份
樓主諗下自己有咩興趣 向個方面努力下
肯堅持一定唔會係average個推
最重要唔好認為自己比人廢
永遠都有高手係你上面 搏盡無悔

因為自己係average而好多人都係above average嗰個range

的確係 高中身邊top嘅人都有d嘢好勁 例如數學 但佢哋對數學的努力又比一般人多 先咁exceptionally強

最廢嘅人去承受後果 係因為佢哋已經nothing to lose
最top嗰啲唔係話你努力就追到
比你再努力只不過係above average 都係喺average個range入面
但係中間嗰堆就係唔可以咁容易就放棄
只可以係咁向上
呢樣野已經夠曬灰

佢哋要搵到自己天才位，要有興趣，要願意訓身，三者都唔掛鉤，未計未來要有成就，唔只難得，仲好難。或者我地都可以有呢幾野樣，不過條命生得衰，未搵到啫。

Do not be the best. But be the one who is special
呢句我幾buy. 會唔會有啲興趣係你嗰科冇乜人會有？combine埋一齊 到工作時就會出眾 通常都係語言or創意

都可以安慰下自己嘅

男人冇上進心就註定渾渾噩噩過一生
你努力既唔係淨係睇到仲有人比你勁
而係過程中得到既經驗

我語文唔係好叻
創意就好似上面咁講
你諗到嘅嘢好多人都已經諗到

我都明個種感覺
高不成低不就
又唔係最叻 又唔係最差
同啲叻人一齊讀書又跟唔上
同啲廢人一齊hea玩 又唔甘心 覺得自己高一等

過程中嘅experience緊係重要 但係exp係啲你睇唔到嘅嘢
而睇唔到嘅嘢 你就唔知自己係咪真係有呢啲嘢

哩係舒適圈都係一條路，之前好介意，但後來會諗，點解要理人感受呢，做自己咪得

我又冇覺得高人一等
純粹唔明點解佢哋會放棄自己到呢個地步

其實一路都係自己同人比較又唔甘心嗰下姐

可能佢地真係廢 讀唔上 跟唔上呢

你係中間位就會覺得 呢啲嘢讀下就會識 冇可能會跟唔上
可能最top嘅人都係咁諗中間嘅人

入到U成績上已經係above average

好多嘢可以令人冇心讀書

完全冇心讀嘅話成績可以一嘢跌到落谷底，因為連書都冇開過

入u基本上要20分
20分都只不過係average students拎嘅分

我whatsapp唔計屋企人成年冇響 電話contacts得屋企人同幾個親戚 講真

呢個都係我嚟

巴打一個朋友都冇？
照計做group project點都會識幾個

冇 做完就898

我啱啱好

做grp project主動識下人都得
不過唔識朋友 就會有好多私人時間做自己嘢
To some extent social都幾攰下

都係嘅 不過我都過咗冇朋友嘅生活成年 平時係幾正 但係有陣時見到人地有朋友都會羨慕 有陣時自己都會寂寞

dse個range實在太大

調轉咁諗
有朋友嘅話就一定會有是非
冇朋友就可以避免呢樣嘢先

都啱 我之前選擇冇朋友都係因為咁 之前啲所謂朋友 應該得我自己當佢地係fd 人地只不過當我on9仔
永遠攞真心對人都係比人當傻仔 玩鳩你

好多具啟發性具思考性具創意性既嘢往往係產生響無聊既時間，你唔好睇小hea吓hea吓既時間，當你想hea吓，想放肆吓既時候，即管去做，只要唔好太放肆，其實你相信自己，唔好俾咁多約束自己，其實就幫到自己好多。

好多時候要了解自己，往往可以從自己鍾意既嘢身上去發現，因為只要你鍾意，自然你個人就會去做，可能你自己都唔擦覺既時候，而依d可能就會成為你既興趣、嗜好、強項。

我信架，山不轉路轉，路不轉人轉既啫，轉下轉下就搵到架啦當安慰下自己都好呀，最後書咪又係要溫，試咪又係要考，average 就唔洗做咩，最多咪提自己多d用個腦黎行路。分係人地比，路就自己行啫，遲吓發左達仲諗呢d?

做人點average都好 日子都係咁過

以為自己出post

巴打做咩叫我

一齊做 我個名

好彩呢度都有唔少人係咁
早排我都成日咁諗
覺得人哋叻/曳點都好過自己咁平庸
於是開始玩吓唔同興趣
但timing又同我開玩笑嚟個肺炎我嘆
算啦我睇開咗
人生苦短 斬吓眼就過

應該好多人都係咁諗始終喺一個社會入面平凡人佔大多數

喺屋企真係冇嘢做

唔一定要每樣嘢都做到好出色嘅
有冇啲你一直好想做嘅事?

唔係每樣嘢好outstanding
我有一樣野好outstanding就已經滿足

有嘅 而家自己都試緊

係 所以有好多人同你一樣 唔駛唔開心喎

人比人
比死人

貴在中和 不爭之爭

係咪冇試過好盡力地去做一件事？

有好盡力去做過 但係最後個結果唔係我expect咁

呢個咪就係你average既原因

點先可以走出average呢個range

其實全世界好多人都係好average架啦 就算學上面巴打話齋人地識幾種語言但係咪個個語言都係講到above average/top，識幾種樂器又係咪種種樂器都玩到出神入化？我敢講絕大部份都只係average，只係佢肯去學多幾樣野。所以坦白講真係好睇你點睇。

巴打應該想講 空閒時間要用到盡d去進步？

踢波好似巴塞咁
美斯係最好波唔代表其他隊友係廢
人比人 比死人 依個世界最top同最低都係無上限同下限
做好自己就夠啦

Yes。

到底懶可以點救？成世人真係好撚懶 對打機係有熱情 但其他野好似咩都唔想做 點算好

你入到大學已經係top 20%
可能你間中學太勁
你自己唔覺成績好姐
可能你全級頭50已經等於其他中學考第一
知有D band2-3 中學 拎獎學金果個都係可能5*5544咁上下

係呀好多時撳下電話 打下機 煲下劇咁就一日
覺得自己好廢

人有分average勁定average廢
average勁有咩問題
咁所以問題係廢
唔係average

打機勁唔勁？

好廢勁嘅我走咗去做電莖啦

做人同打機升rank差唔多
有啲人打機just for fun 唔會care自己ranking
有啲人淨係打ranked 一味追求高ranking
但係打下打下就唔知係自己想玩好隻game定被隻game 玩緊
屌講完都唔知自己講咩

打機升rank係有個system同你講佢升咗呢 但係做人唔會

所以話銅牌仔盡力升rank之餘最緊要係enjoy隻驚
如果唔係又做銅牌仔又玩到咁辛苦真係冇意思

打機有樣好就係 你幾廢都好 累積到某個位都會比你升
但係人生唔係咁
冇一個指標比你 你好難知自己有冇進步

其實我聽過一個MT係U嘅career talk分享職場上係generalist vs specialist

呢兩個選擇應該好岩大家思考下

你到底想乜都識啲但唔精，定係想精於一兩樣野

其實樣樣野都average都唔容易，例如你識100樣嘢，而果100樣野你都係average，呢個都可以係有啲門檻嘅goal/ selling point

人生都係 做得耐點都會加返啲人工
做狗都有傷心柴

呢個問題就好似周身刀冇張利 定係得一把利刀

我都想有工返

我反而覺得你咁樣係錯，好多例子討論既都係啲能力值既較勁，但其實點解咁想贏，咁想將其他人比下去呢。反而如果諗諗自己呢一生想追求啲咩而去努力做果件事會有價值啲，呢啲野係無得同人比 唔需要贏， 只係對得住自己

後半句好認同
問咗係要揾到一個好明確嘅目標真係好難
多數人都會由專長入手 係因為佢哋嘅專長比人肯定咗
而呢種feelings可以令到佢哋有動力做好
講白啲 好多人就係生活之中冇乜嘢比人肯定過 從而令到自己覺得自己只係average入面嘅人

係我心目中你已經係above average

咁你都係嘅

慘得過我好努力都係below average

Exactly the same眼見好多中同讀到專長嘅hd 再駁返上去 但自己就繼續讀到屎咁 佢地揾到鐘意嘅野讀 我就到依家都冇乜專長 連自己嘅興趣我都諗唔到 唔知條路點行落去